BNO: 單人走難攻略 (個人風險 + 最低成本)

想同大家分享下一個人如果要係英國生存要幾多錢
當係走難咁睇又會係點
雖然可能好多人都會知
純粹想盡一分力比D想走既手足知大概要幾錢
起碼籌旗/借錢都可以望住個數

利伸: Account係問朋友借

入面計晒所有要既費用, 同埋如果錢唔夠多可以點做

巴打有心

咪玩啦 依家根本出唔到境

仲唔快D 走真係唔洗走

一陣又有5毛/情緒勒索撚入黎

啱啊，最擔心唔係錢，係驚俾海關之類捉鳩 唔俾走

btw, 樓主幾有心. NHS同埋所有fees 都計晒. 窮窮地一個人應該捱得到過去.

所以要走就快

聽最近過黎既手足講暫時仲算係暢通. 遲D 就唔知.
而且我自己申請LOTR 入境個時都幾易, 遇到既英國入境處職員都好好人

push

好貼留名

朋友account 係P牌推唔郁. 要靠大家

樓主，想問下會唔會有埋個list條數點計出嚟

單人走難攻略xls：

呢度有晒. 分左幾part.
1. Visa + NHS 等等
2. 住屋(sharehouse), 用左英國既網站叫spareroom, 我都係呢度搵屋.
3. 住屋以外既所有洗費, 我用左
黎計, excel 入面都有晒.

然後我係度住左2個月有多, 我第1條片LOTR個條都有分享到我係點樣洗錢,
大致上同而家主流媒體傳既cost 係有一段落差.
單身/雙人既話, 我覺得真係豐儉由人.
有小朋友既家庭就係另一個世界

我黎到英國既每一蚊都有用app mark低
然後我放左係

呢條片度.
入面有教點申請LOTR, 同有咩要注意
仲有D 實例既生活成本

機票都有include 到
所以個舊錢係全包.

其實有無考慮過去澳洲working holiday, 暫時避難都有2年visa, 之後我諗好大機會延長. 重點係你要未夠30歲

澳洲working holiday 有冇 quota?
特衰護照是不是排 China 嗰條隊?

申請名額 沒有限制
逗留期限 3年(首次申請可逗留12個月，其後可額外申請兩次延長逗留，每次12個月)
存款證明 不少於$5,000澳元 (約$26,500港元)
簽證費用 每次$450澳元 (約$2,300港元)
申請時間 全年開放申請

原來係3年而家

留名

lm

支持實用資料，支持巴打

推

講真覺得有危險嘅巴打真係要快啲用LOTR走，俾人捉咗先想走就太遲

留得青山在，哪怕冇柴燒

一俾人捉咗你就gg，有幾多勇氣同偉大理想都冇用

理性啲諗，其實去英國已經係非常之好，就算俾你去香港人最鍾意嘅日本，玩就好，你要喺度生活工作起碼要學識日文，咁已經係一個成本，相比之下去英國你要識英文基本上係零成本，所以真係諗唔到理由點解唔走

當你去隔離續bno睇吓有班人對住個申請UI都已經企曬喺度嗰陣
你就會明zero cost只會對一批人適用

ILR左仲要比NHS

最正係明明網上已經大把成功例子同埋vlog俾人參考，仲有好多人話唔知點做，真係唔知講咩好

老實睇完bno renew post之後，我三年前續無問過人無睇過片，自己一手一腳搞掂哂覺得自己原來都唔係咁廢，個人自信返哂黎

Push

留名等睇班五毛：走咩？去英國做蝗蟲吸資源

留個名先

Me too,自己一手一腳搞掂，完全冇問過，仲幫身邊超過10個親戚朋友搞埋

想問下你果個表 AROUND 10萬既走佬
350蚊住 係包晒所有水電媒同上網手機 ???
同埋290蚊 x12 其實到步 應該計頭1-2個月先都得 ?

推，講得好好

已修正. 燒5+1年由58萬變57萬.

因為有好多人形容到英國經濟差過香港十萬倍
所以我係用長期失業既狀態黎計, 你怕搵唔到工. 用呢舊錢可以燒幾耐既前設下計晒所有費用
如果一到步1星期內搵到工, 就唔洗驚
但未必個個咁好彩
所以我認為用LOTR (免費用) + 6個用既洗費(4-5萬), 就足夠.
高風險既手足, 向身邊人籌呢筆錢又好, 借番黎都好.
準備好就即刻走.

今日再UP 埋關於搵工既資訊. 同youtube 上好多youtuber 形容好唔同
我女朋友, send 左幾份CV. 有3份搵佢in. 有1份比佢offer
佢只係普通文職. 我地英文水平都只係一般溝通
晏D 放上黎比大家明白個現況真係無想像咁差
住屋又係, 搵工都係
希望比到D 動力大家走佬.

諗住出年走而又想慳既年輕人們
真係要學識煮番兩味

呢個真
出面D野食真係又貴又未必好食
呢邊識親個個都自己煮

巴打搵到工未

趁LOTR 仲生效好快D 黎
因為用BNO 5+1 個VISA, 一開始已經要比筆錢
用LOTR 係0費用, 而且長達6個月. 呢6個月瘋狂搵工就得

女朋友已經搵到. 所以即刻會拍片講比大家聽係咩一回事
比大家定下驚, 同埋有咩要注意
本身我地都有睇好多資訊. 會以為就業情況好差
但其實唔係. 身邊d Flatmate 個個有工
同埋EU D人仲淆過我地
脫歐一失業就要返家鄉
我地有VISA, 就算失業.長期燒錢就掂.
無咩野輸.

點解唔等一月先?

因為對D 唔夠錢既手足講, 前期慳得一蚊得一蚊. 直到搵到工為止
所以要等到最後先申請5+1個VISA,
假設你9月用LOTR 入黎. 去到3月先到期.
咁起碼可以拖到3月先申請5+1個VISA, 去比個筆錢
呢度都拖到唔少時間

住個方面真係豐儉由人
我而家2個人住sharehouse, 6千8蚊.包水電媒.
除番1個人先$3,400/ 1個月, 1年就$40,800
所以2個人係最抵, 好多野可以share
建議手足們自行組隊成2人以上, 又方便照應.
或者有D 有BNO 既可以幫無BNO 既走.

有時間可以睇番D片. 因為都有好多資訊好難係度講晒出黎

呢個係我早一個月既預測
未必會好準
但我淨係覺得中共唔會咁順灘放人走
特別係高危既手足. 愈快走愈好

幫推一推

巴打英國邊度settle down?

佢唔介意. D Flatmate 都幾nice
其實呢. 如果手足夠多, 可以租一間屋, 3-4間房個種. 然後費用上都可以平好多
不過要有心人搞.

我係倫敦, 多工作機會
有多少少saving 既不妨黎呢邊
London 890萬人口. 有400萬都係非白人
民族共融好好
同埋當地人好關心我地香港人狀況
搵屋又好, 見工又好. 佢地都係不斷安慰我地同支持我地
因為佢地真係知香港發生咩事
佢地唔係唔知.

要拜youtube 做師父

萬一真係比比支那登上場之後
無左美國抗衡支那，支那咩都做得出
封關鎖國，或者英國怯取消都有可能發生

其實唔洗比支那登上場我都覺得有機會
Trump 有講過香港個地理位置係好難搞
英國外相Dominic Raab出BNO5+1時都話中共如果想阻香港人黎
英國都無咩野可以做
所以真係唔好等佢地出手
佢地出晒life boat.
我地都要自己識上

我間唔中碌下求職網 果啲，其實睇到都無想像中咁差喎，濕鳩warehouse 果類長期請人，當然唔係人人都接到呢啲

小弟做緊垃圾廢白領，去到應該搵唔返，所以疊埋心水做下欄工

聽親英國既食評都係負皮，麥當勞是咪已經最穩陣

兩邊投資
自己本行照Send照IN
其他工有就做, 養活自己
有手有腳一定餓唔死
人夠多, BNO 係有得投票架..
到時真係影響力好大

其實都有好野食既
只係要洗錢就不了
有工番先食好西

我無預過會做得番文職
都係希望搵D普普通通藍領邊做邊學

有D野講出黎.好似打飛機咁
但都要講
你要記住自己係香港係返緊朝8晚9
1個人當2個人咁比人洗
做office既基本上文件全部英文, 有時對客都要講幾句
唔係好多人真係好似香港人咁捱得同睇到咁多野
訓練左咁多年既社畜能力終於可以大派用場

放係香港D錢點算?? ex, HSBC , Standerd chartered ?
係咪過到英國先攪匯款都得,應該通
又開唔到離岸...

其實我女朋友有文職搵佢in, 仲要係佢本行
晏少少我放段片比大家睇
我覺得分分鐘比我想像中樂觀
香港人唔好做臭個朵, 應該會行得再順好多
好靠我地自己自律真係.

我係提前過黎英國搞左個Bank account
KEEP 住香港既戶口係可以海外提款同埋可以用手機認證, E-banking 過數
然後左手交右手. done

英文差，應該都要花少少時間練下
文職應該搞唔掂

英文差真係要練. 我英文都差
每日都睇下報紙, 記下生字
然後同d 外國朋友傾多d咁
都有d改善既
馬死落地行

如果本身無uk acc
過到去開左之後用transferwise or 就咁匯錢過去都得
邊個好d同抵d就自己望望啦

有用post 推

pin plz

我都係用transferwise

其實sharehouse不嬲都好多香港人做
特別係WH to UK果班

「一個人」玩法係同「一個家庭」完完全全唔同
用WH思維仲貼近單身後生

岩啊
我去過wh 我完全明
所以單人走難真係好岩住sharehouse
當自己去working holiday 就fit
一家人就真係另一回事

做research 好多WH料其實都岩用

Lm

一般好難measure
讀英中/band 1眼中嘅一般同band 2嘅一般好唔同
如果有公開試/ielts做個benchmark俾大家參考會好啲

hkd?

只係WH 會再輕鬆D
有咩事大不了咪返香港.
但今次有咩事就應該無得返香港.

佢UE F

雖然咁樣出賣佢好似好衰
但為左比勇氣大家, 我覺得係值

我地講既差唔係真係謙虛個種
而係你求其搵個香港人同我地比較
我地都係屎個堆
但只係歐洲人可能比我地仲差
有對比有傷害
所以手足們真係唔好驚. 連登巴絲都唔好驚
你地一定勁過我地

Sure

今次係無咩事都唔好返香港，除非有準備係返唔到 / 返到走唔到

Btw 無退路先令人有決心，好似係

基本簽兩年，第三年好似要係肉廠/農場打夠某個時數工

3年都夠做. 到時香港都唔知比中共玩成點
澳洲實會再放得更鬆
無BNO既手足真係快D 用WH 去澳洲
要多D人講呢個

680磅其實都貴喎
你住係邊區 ?
有冇車牌個D ?

倫敦係咁上下
我住係東面Zone 2, 初頭起步搵工搞咩都方便D
黎緊會搬去Zone 4, 再平d

LOTR係咪最多用到下年1月就冇?
因為一開始個2.5年visa 都唔平
有得搵到工後俾就想搵到工後先俾

你依然會係zone 2 返工 ?
zone 4 去zone2 大概要幾耐 ?
我見佢有月票
如果跨zone返工 基本上都係買月票抵 ?

一個人真係好傍惶

其實有冇咩決定性因素令你揀到住邊
唔知頭唔知路真係好難決定
淨係知London多啲機會
但完全唔知住邊個zone/town

祝樓主可以係英國有好發展融入當地
事業有成 有影響力為香港發聲

我冇咁急去
打算下年 3 4月先過去
都係一個人 打算airbnb住下唔同城市2星期左右 用2個月時間揀個地方settle

不過好多謝樓主既資料 因為我都係最擔心工作 因為香港都係個濕9白領 仲疊埋心水做洗碗都做住先

唔係. LOTR = 入境個刻計起有得搵野做同stay 6個月
咁BNO5+1, 你想過埋呢6個月先申請都得
佢無限你幾時去Apply

Zone 4 去Zone 1-2 大概係45分鐘至1小時
你當好似搬左去屯門咁
初到步咪住住尖咀/九龍個邊先囉(即係英國Zone2)
適應左少少, 就可以搬去屯門/元朗呢d (Zone 4). 住得大d, 舒服d, 平d

一俾俾哂五年，唔好俾自己有退路

早完捱完5+1都唔係壞事丫

其實一定會有
唔好話一個人, 我地2個人都會覺得有壓力
仲要放低香港咁多野, 真係唔易
女朋友喊都唔知喊左幾多次
所以先想比咁多資訊比大家. 希望可以幫到大家少少
呢邊識到d 香港人
同年紀既都好多好caring , 好岩傾. 因為大家都係走難咁過黎
互相照應下會舒服好多

LM

我覺得係要睇你本身有幾多錢
我建議住東面zone 2 先, 因為又唔係離city center 太遠. 租金又接受到
然後搵工就由自己最近個點不斷send 到最遠
到時有offer 先再考慮搬
所以一開始租地方最好真係租sharehouse
1-2個月閃人都得.
單人租樓攻略睇黎要錄番條

係, 自身感受最為真確. 真係要住下感受下先知岩唔岩自己
巴打趁呢段日子儲多d 錢
到時可能好多香港人落左腳. 甚至乎成間公司搬左過黎
唔止可以搵英國公司, 可能可以搵番香港公司
不過你要自己評估下風險. 高既都係盡快過黎呢邊

有冇攞埋mpf

你預無得拎, 我問過
仆街政府

單人應該好平，以前我去歐洲讀書一年廿萬內，之後就搵到野做有錢賺

巴打住邊，單人可以搵shared flat?

屌佢老母

單人係最好搵share house
我住係倫敦zone2

On

同女一齊過去

又話單人

NHS 費用 係實收可以睇醫師.
咁一啲 抽血檢查, 自費藥物 點計??? 有冇咩資料?

長期病患想計下個medical expense .... 有冇人知點做??

如果我冇記錯
已經有在英港人開左網站 係同當地港人公司合作 主力招聘港人

單人係諗住計比d 要一個人着草既手足
雙人就x 2 x 80%左右就準

呢個係疫情前定疫情後先

我有睇呢個, 暫時唔算多工, 但都好有心
如果可以有晒兩邊就最好
1. 香港公司+ 香港員工
2. 英國公司+ 香港員工
咁樣個connection 會跳多1個層次
愈多人做先做得成件事
而家保守黨競選倫敦市長都落重注係香港人身上
我覺得好有機會
係睇我地過去既人數夠唔夠多

琴日
新鮮滾熱辣
唔Update 既資訊分享黎做咩

可能要幫你問下係呢邊既手足熟唔熟NHS既野, 我幫你問下先

1733 #記者會
//警方於9月11日以「煽動他人參與未經批准的集結」罪拘捕一名21歲女子。該名女子涉嫌透過網上社交平台煽動他人在9月6日參與九龍區未經批准的集結//

手足要走啊

手足要走啊. 唔想再見到高危手足被捕. 好心痛

標題話單人但睇落又同女朋友去，兩個人去仲同囡囡已經唔同晒無咁驚
不過多謝樓主介紹，希望到時搵到食我去到有餘力都會盡幫其他單身去既巴打

想問下london租屋問題有冇方法聯絡

我表達得唔好
單人走難係想計比手足睇
但我唔係單身
我知我係幸運D, 所以想幫得幾多就幫. 出分力

咁好彩 恭喜哂
但想問呢到係咪一開始要比租比一年

唔計出唔到境果班手足依加買張機票就走到d 人都要話呢樣果樣，究竟呢班人知唔知當年走難要游水先落到黎香港

如果係整個property 既話係要
1年contract, 6個月break cost. 最少住4個月, 提前2個月通知.
即係最短都要住半年.
所以家庭係煩過單人好多
仲要交council tax. 我係家庭份表都有計埋. 都成千蚊一個月.

香港係我屋企 點解要走

其實主要都係高風險既手足要走左先
佢地未必好多錢係手. 亦可能會比人上門拉.
我怕拉個刻就會用國安法告. 甚至嚴刑烤問

我單拖去咋一定係租SpareRoom
但有人話就算spareroom因為你係英國都無credit history
所以好多landlord都叫你比半年至一年租唔想一黎就無左一筆錢

Spareroom唔洗
按金都只係2星期
我用spareroom 短租左2個月
好flexible

可能你好彩
見到有唔少都要比reference
無既話應該至少比半年

唔撚係呀Waaa.... 之前大家仲diu 佢話佢 係鬼... 佢又要同大家say sorry 話咩原則.... 唔好係佢呀.............

可以點幫佢

因為唔同agent 唔同規矩
呢邊租樓係唔洗比Agency fee
有D 仲可以直接同業主租, 同佢傾

唉. 大家要明而家拉左真係無野幫到
唔通仲靠個司法系統咩..
所以先要盡快走.

聽返黎呢個方法成功個案多唔多
利申無諗住走 Just好奇

基本上LOTR 成功率而家接近9成以上
起碼我係呢邊收到資訊係咁
係一開始有D混亂. 而家好好多

嘩你成個channel都係教人走難架喎

走難KOL
講笑. 想走既就聽下啦
留低既都有好多野要準備
好似換錢, 儲糧呢D. 不過呢D已經好多人講, 講左成年

唔可以咁癲. 唔見左就大檸樂, 呢邊治安的確係一般
我帶左30% cash, 係初頭要用既錢黎
然後其他都係匯過黎

係啊. 我都係鴨記度買
2星期至1個月左右, 係初頭用
呢邊申請電話卡3-4日就有.好快的.

勁

Lm
樓豬好心有好報

想問吓巴打係用咩app記低？

Pennyworth
每次消費下意識即刻mark
先可以控制住D cost

70億用25億放左
美國佬應該係大概10月左右可能有行動要做, both 中共/美國2邊都
所以黎緊一定唔會平靜.

高風險手足. 呢一個月好走..

人唔係香港, 好難叫得郁手足走
但如果你識得d有風險既.
幫手出d 牙力勸佢
唔想再見到手足被捕

樓主
點申請LOTR？
有乜需要預先準備？

樓主講其他
單身筆直洗費is okay
真實經驗 其實你去返WH post差唔多

但片方面
只能說
自己用腦獨立思考..

我個陣申請個職員連面試同比資料佢睇都唔洗
淨係show 比佢地BNO 身份就OK
佢仲要態度勁好, 又深表同情咁.

有無人係去台灣

係最緊要自己分析同自己去感受
呢樣係最緊要
其他人只係參考

其實好多留學生都係自己一個人過黎呢邊讀書好多年
當然多個人係會安全D
但一個人亦未去到好危險既程度
住sharehouse 係風險高D, 始終你唔知你隔離房係咩人. 所以要靠自己去迴避危險

慳錢就單程啦. 我都係單程入
如果想保障D 就雙程

有bno visa 都預咗拎唔到，更何況而家未有得申請

而家去唔到英國咩

調轉諗要安慰返條女都唔撚易，有機會衰過一支公去架

你當時係唔係身上帶有BNO？
8月果陣？

留名！！

氹左幾個月
你唔明我想講既係, 一個人係可以幾瀟灑自由
不過咁講會比人打

恐怖分子攞正牌入你間屋打鳩你全家，你覺得有得鬥？

總有人心存僥倖

冇BNO

去澳洲

俾人彈回頭果啲我估可能係支港人博大霧多

因為香港人真係有樣睇. 起碼英文對答會OK, 有禮貌, 最緊要有BNO
如果有D 藍絲又想博大霧, 英文又唔去學, 又當自己大爺無禮貌, 甚至乎無BNO. 我覺得英國入職職員趕佢地走係好岩既事. 因為佢地唔係香港人

因為香港人真係有樣睇. 起碼英文對答會OK, 有禮貌, 最緊要有BNO
如果有D 藍絲又想博大霧, 英文又唔去學, 又當自己大爺無禮貌, 甚至乎無BNO. 我覺得英國入境處職員趕佢地走係好岩既事. 因為佢地唔係香港人

想問97後有無攻略

但個人都唔可以短租
不過反正都係當長住~6個月都可以掛 ? 除非份工搞到你要轉場
呢樣都係我最擔心
都未到個區就係決定租邊區....如果搵唔到工就真係仆街死
家庭理論上d錢鬆動過 單人d ?

咁餉30% 係點分配用法
間屋租個陣俾cash?

嚟到先買啦，giffgaff sim card喺超市都有

LOTR 係咪一離開英國境就會cancel?
定係話半年就半年先完？
我咁問因為見羅冠聰可以去其他國家

97後可能要勸屋企人同你一齊過黎英國.
或者申請Working holiday 走人

我呢層都唔係好清楚. 不過可以黎到呢邊問.
而家疫情既狀態下, 我諗我入左境英國半年內都唔會外出
香港就更加係一去無回頭. 唔打算返

完全同意，冇膽走就冇膽走，唔好講咁多廢話，由於時間關係，我已經準備咗一個走嘅藉口列表俾大家參考：

0歲：剛剛出世唔使走
10歲：等佢讀多幾年書先，依家去外國好易俾人蝦
20歲：等佢讀埋大學先走
30歲：出嚟做咗幾年野冇理由依家走
40歲：事業嘅高峰唔應該走
50歲：搵多幾年錢退休先走
60歲：退休嘆幾年先走
70歲：我咁老，走來有咩用
80歲：我都就嚟死啦，點解要走
90歲：一世人咩都見過曬，唔使走啦

（如果要照顧屋企人嘅除外，係值得敬佩）

重有咩籍口請出招

我識煮野食，儲夠錢，但無bno
利申 engine fg

完美列出港豬一生人既借口

其實可以點幫冇bno手足

好想PIN 呢個

我覺得暫時都係唯有
1.自己報working holiday (澳、紐、加、英)
2.說服父母一齊去英國
3.手足救手足計劃

我而家拍一條講一講無BNO 既手足可以點

有用

枱面有廁紙，好咸濕
By the way睇哂

支持!年青人，走得就走。外面海闊天高。

有用，多謝巴打

巴打真係好有心，幫大家list哂出黎
但見到Restaurant個欄0,Drink係water,簡直真係過貧窮嘅生活啊
其實最擔心都係搵工嘅問題，好驚去到連一份洗碗嘅工都唔請

唔好意思想了解下去英國學英文係0成本點解？如果2隻language 都唔識，個起跑點唔係一樣嗎？ 我都睇緊出年有無能力走

我因為想走難無咗條女 屌

有無搬D家當過去？
用咩海運公司好?

同問
主要係搬書搬電腦

巴打而家已經係英國？

應該唔會少少英文都唔識呱始終都係必修科，起碼有個概念先
日文個D就真係零概念

電腦唔係應該跟身好D?
我打算買部細desktop 跟身過去
海運d雜物過去

諗緊買部notebook 先
desktop 拆件運

樓主好有心, 多謝

令好多想去英國嘅人有個底，多謝您朋友呀巴打，睇得出係好有心機整

等我整個移民不了版

台灣：人工太低，二次回歸，不了
日本：工作壓力大，不了
澳洲：多蟲鼠蟻又多支那人，天氣又熱歧視又嚴重，不了
加拿大：天氣太涷，左膠國，人又少，不了
美國：多槍擊案，亞洲人賤過狗，不了
英國：日照時間少好易抑鬱，d 人又假，不了
新加坡：又熱又獨裁，不了
韓國：泡菜狗，不了

都係香港最好

有d人話你只要肯做會搵到喎
但我又見過部份youtuber 話難搵

每日睇電視已經差好遠。

當連當地電視劇，綜藝節目都完全聽得明果陣聽明哂果陣。listening 就叫滿師了。

而家開始覺得bbc news的英文講太純正，落到街90%的人都唔係咁来樣講嘢，速度唔使講出街上面d人一定快到爆加一堆accents

快未必 係懶音 + 黐埋一堆
印度口音先煩

想問下窮撚過去當兵依個方法得唔得

係要諗點樣將香港利益拎盡或者轉移過去先 仲記得攬炒係黎自焦土論嗎 走係必須既 但走之前...

印度口音就subscribe WION幫補一下(順便睇下印度果邊新聞). 雖然上得WION的都唔係最印度化口音, 但總好過冇.

幫手推去熱門啦

支持巴,你既片係我既定心丸黎

得, 有巴打開佐PO:

英國陸軍網頁已更新，BNO可以加入

MPF 已經卡咗喺到 最樂觀都要apply 咗 visa 先有

睇黎又唔係咁難搵工

咁之前又成堆新聞話 local send 咗幾千 CV 無回音

連登軍師話你攞唔到MPF係你問題

我都好有興趣想睇吓幾多打算 5+1嘅人呢排可以拎到MPF

有睇過話SEND好多份先有回音係正常,當地人都係咁,不過估唔到會咁易搵到文職,搵到工既話其實真係唔太驚

咩人諗咩野

建議你大概有個認知
係搬家當過去要交稅

雖然有機會如果你BNO VISA 可以後期申請退稅 （假設同其他類近簽証一樣）
不過運太多唔等駛嘅野過去的話，有機會令你銀包首先唔見好多錢

而家我諗住書就寄過去
其他有機會交重稅嘅野，我會自己拎過去

咁變左好多野其實都要掉.....

係. 我指明左係苦行僧境界
所以呢個係走難攻略

巴打唔好傷心. 我知實好痛
但幾痛都要繼續行落去

我帶一個28吋既喼同60L既大背嚢, 之前去紐西蘭都係咁. 最flexible

係. 用LOTR入黎

帶laptop最好. 工作上都會有用. 同埋flexible

我晏D UP 條片講下
前面都有講到
我同女朋友都係英文廢廢. 佢係做普通文職
用左1星期左右就搵到. 都有3份in
感覺就業市場唔係真係咁差
當然初頭真係要願意咩工都apply

係. 我而家都follow 左D 英國既youtuber. 同埋The Guardian 睇. 聽慣左都明到7-8成. 深既字就要查下咁

咁你要明
可能英國有D 公司會想請香港人多D架WOR
佢都會有同理心. 自己英國人遲早都會搵到工
但係香港人走難過黎.. 要比多D 機會比佢地
英國都有好多比較左既人會咁樣諗
我覺得呢個社會係咩人都有. 有D係真係會關照我地呢個身份既人多D

有心po 幫推

手勢太多有啲頂吾順 😅

其實係咪唔申請都可以入境住半年
過兩日就出發，但唔打算番工

原諒我唔可以出樣. 我對手下次錄片會鎮定D

YES
計掂條數就過黎啦
佢可能會問你點解會想留咁耐, 用visitor visa.
你直接講避政治風險. D officer 會明, 佢地都係順例問下.

mpf你可以申請永久離開香港 就拎得哂

揼人落街都得
強姦到大埋肚屈個受害者誹謗都得
姦殺完屈個死者精神病都得

搞鳩你你覺得有幾難？

laptop最好+1。

我都係帶部laptop用LOTR過來英國。部嘢可以變成搵食工具，IT狗有laptop有網絡就可以remote開工。

依家準備過去曼市搵地方住。不過一枝公搵地方住有少少困難，sent email 問租屋d agent好似當佐小弟流流地咁，都冇乜反應

apply TOR No.運 頭一件大部份家當免稅

打錯字 頭一"年"

住邊個城？去咗幾耐？搵到工未？
住spareroom？

認真問
點解你d片成日有卷濕鳩廁紙

呢個話要有英國地址
如果未有 裡面講做法係先貨金後退稅
仲有LOTR啱唔啱用 我都有個問號

其實件事對香港人嚟講係好怪
未有visa根本簽唔到租約
香港而家好多人打算一炮過，同時搬哂啲嘢過去再慢慢租地方
佢地呢個處理方法有少少預你超過一次來回去settle

事實係真係好殘酷. 事實個政府真係強姦完人可以告番人轉頭. 揼個學生落樓. 姦殺個學生丟落海度沖洗證據再燒屍.
一切都好難接受, 所以我先咁努力勸大家走. 唔想再多任何一個陳彥霖同周梓樂....
我知巴打想講政府想唔比我地出境. 就可以唔比我地出境
但佢地前期都唔一定會去到最盡.
所以佢會分批咁禁制. 咁樣既反對聲音係最少
D人覺得唔關自己事就唔會理
直到佢地自己賴野
所以想走真係快

因為我無mic stand, 未返工又唔想消費. 拎住卷廁紙撐住支mic 先
支咪都係咁岩之前買左順便帶過黎. 估唔到會用左黎拍片講野

而家女朋友有工返, 你地唔洗再望住卷濕鳩廁紙

唔打算香港會留野
所以有d有紀念價值個d都會運哂過去

食意粉食到嘔
好掛住出前一丁. 但呢度得D 華超有. 唔想益中國人
希望快D 多D 手足黎到搞黃圈
忍得好苦

查實是但用武肺做藉口
已經可以停咗個機場客運
唔駛做到好出面話唔俾你走
好多好似聽落唔會嘅事
而家都可以發生

唔使咁慘 tesco有出前一丁賣呀 英國版

係. 搞緊健康碼限制人自由出入, 可以好多野比佢玩.
事實真係個政府想點就點
好似個計時炸彈隨時爆咁.
所以想多D人想黎既真係提早黎. 博唔過.

tesco 頂住先

下年真係黎到應該會去曼城,見d樓真係便租好多,因為要帶埋寵物唔會住到share,唔知搵工會唔會難好多

去開Iceland 同co-op
最鐘意Lidl, 超抵
完全唔知tesco 有出前丁
多謝你講比我聽. 等陣落街買番包試下先

正

最簡單既做法就係仆街政府見多人走既話
突然整高中武肺既確實數字，順勢禁埋航空
再加上如果你突然爆到幾百幾千甚至幾萬既話，到時應該會唔少國家主動封香港關
都唔洗咩健康碼

係. 好心郁啊我本身, Manchester D 租平倫敦一半.. 不過始終London 機會多D. 想試下幾個月先心熄

我怕係10.10 中共會有動作.
到時台海問題一定封領空. 咩人都唔洗走
可能真係唔係好多時間淨......

LOTR唔計定居應該唔得 要等BNO visa

因為正常移民都幾難一次過過左去就唔走...係我地要趕住走姐
咁必要既野一定帶住過, 因為海運過去都要個幾月咁上下

最怕唔拖唔水又唔係打，係度拉鋸

想講香港8月個出境人數都係1萬5左右, 當有8-9成真係走佬
計埋7月, 都係得萬幾個人走左
但每個人如果帶10萬走. 呢度已經搬走左10億錢
何況咁早走得好可能係中產. 呢度分分鐘已經上100億
當有10萬個人走既時候. 上千億資金外逃. 個陣時一定落閘
所以趁早走既意思係咁
最起碼要快過班藍絲
留佢地係度同慢慢政府鬥啦...

一定會. 中共最想拉鋸.

身邊仲好多人覺得唔會鎖國唔會打仗

明既, 始終有僥倖感
僥倖感害死人啊...
希望大家做足準備. 2020年唔係咁簡單就可以完到

尤其香港地d人有層樓就有幾球，
一走既話d資金就幾球幾球就流走

其實始終有人要係被留低. 我想個D 係藍絲, 而唔係手足. 亦都唔係連登既巴絲.

以家已經去到以言入罪、打壓異見地步

所以老老實實
如果LOTR 又想搬野走 一去無回頭
個所謂最低成本係要上調

除非話喺香港pack好哂野
放喺親友度 等到下年先寄過去

LOTR 入得都係急走. 唯有叫屋企人寄
我覺得而家都係分批行動既時候
正常用得LOTR/ BNO5+1, 都唔會係中上階層既人. 個D好多都一早移左民, 都係中下階層多.
所以最好都係有人行先,有人典後. 咁樣flexible 好多.

咁會keep住睇你,我都要諗係未真係去曼城/伯明翰好,如果london真係機會好好多可能住遠d都去london,同女友兩個人黎但埋貓,勉強係一個family

有貓
我女朋友個2隻係佢屋企人度
佢成日好掛住, 又忍唔住喊咁.
真係好慘.

我打算會不斷update 呢邊既資訊, 住屋啊. 搵工啊. 開銀行戶口啊. 錄唔切. 太多
最想都係鼓勵手足同巴打絲打們過黎先. 時間唔等人

推一推

你好有心，大家都唔會介意你慢，你個邊生活要緊，女友無bno，想急住lotr都唔得

要移民就現在去，係未比人拎DNA之前走，為自己同家人著想下。

多謝巴打
我其實日日都仲睇緊香港D 野, 我好擔心香港之後點
最擔心既係無錢過黎既手足. 如果我有錢一早開公司請佢地過黎
可惜我都只係一名窮L. 唯有努力拍片比多D 資訊比大家

Btw, 其實就算係伴侶都可以一齊過黎
即係你有BNO, 可以帶一個無BNO 既女朋友
好似係證明到2年關係就得
呢個要實證先可以同你講100% WORK

佢都係岩岩先confirm offer , 記得係9鎊半一個鐘. 我覺得作為第一份工係算唔錯

係, 真係要快.

tesco有營多tim 呀！！！！

我同佢證兩年都唔知點整,visa都係啦可能先注册要

LOTR要有醫療保, 點會平左

最想知開電話同銀行戶口

香港fresh grad長工人工

其實感情好不如註冊左先
我同女朋友都註冊左上年4月
跟住就一直唔會有心情搞婚禮既野
個陣淨係驚會唔會比人拉, 點會諗到咁遠
直到而家黎到英國先好番D

恭喜晒先
兩個人其中一個搵到工起碼個心定啲先
唔會驚繼續燒錢

LOTR 其實係入境既印黎, 而家D officer 都蓋到熟晒, 無咩要求咁濟.
只係要BNO身份
至於醫療保, 係真係衡量一下呢半年入院既風險.
最好當然要有啦.
都係豐儉由人既野

電話求其買pay as you go電話卡。 10鎊眼養佢一個月

銀行戶口，你有bno有英國地址就可以去lloyds開current account

自己上網填資料10分鐘開到架喇。

係鬼咩 大部分係準備返去讀書
真正走佬都唔知有冇2000
邊有咁多人走

係. 個心定左好多
我女朋友話會見多幾份,
一黎想睇下唔同行業會要咩要求,然後拍片分析比大家聽, 各行各業既難易程度都唔同, 要注意既地方都唔同.
二黎都可以試下多D 機會

試下直接打比agent啦。email好多時都石沉唔覆

咁睇9月出境數字係最準. 我諗少極都有5千既.
不過如果係咁少人走.
中共會笑得仲開心. 因為代表D 錢一定留得住係香港

唔得架
我試左喇

宣晒誓入左紙比基金受託人

最後都係reject

無你想像咁易

辛辣面都有
我日日都做緊功課
開頭以為過英國啲飲食會轉哂
後尾我記番低我喺香港自己煮野會食啲乜
發現基本上好多野都可以keep住唔變

如果識整
自己喺英國食焗豬扒飯都可以

辛辣面我都有買黎食呀

不過老實我又無乜飯癮

我黎左之後餐餐都係食肉多

間唔時先食個公仔面或者營多

因為響呢度煮中餐好撚麻煩

多謝樓主分享
樓主好有心
希望拍多啲片等1516緊嘅手足知多啲無咁驚

現實啲睇
咁易話走就走嘅
要好特定某啲人先得
家庭 工作 住屋 全部野要可以即刻cut哂先得
越後生越容易 但呢批人多數無BNO

我本來都可以即走
但我香港有租約死約，寛頻nowtv都係長約
而家等緊中間位唔駛賠咁多走

呢度煮中餐真係好煩.
之前BBC 個條炒飯片笑死左

樓主可唔可以拍一段room tour黎睇下？ 想睇下英國D sharehouse係點樣

好野終於有多一個人實証係唔得
之前呢度啲人仲圍插我

實不相瞞, 我都係租約死約, 寛頻死約走
不過我覺得我都基本係倒台前唔會返去
呢D 野由佢. MPF 我都無拎就走
要真係當走難既心態咁去睇. 呢D 就會易D
只係身邊人會當我係痴痴地...
唔早D 甩左身黎英國呢邊搞係好難接屋企人過黎

唔計做國際生意既大有錢佬
其實最有錢個批唔會走 （local生意）
中產專業人士可能走 但大部分會唔捨得香港個人工
不過呢班人大陸都大把人可以補位 唔驚你走
其他窮撚冇人care啦
除左大有錢佬之外中共根本唔驚你班人走

我而家每日都係煎雞扒/雞胸/蔬菜

加少少醬汁

炒個意粉咁就一餐

我可以話你知我點解過英國可以適應到
因為我大學住宿舍食慣屎
之後習慣煮野都係好簡單

餐蛋飯
茄汁焗頭撈飯
黑椒汁牛肉飯
全部我食開嘅 喺英國都可以繼續煮

不過認真我會帶個飯煲過去

其實香港中產真係幾有錢, 唔可以睇少
呢班走既話中共係會腳震. 中共唔係有好多錢頂到好耐. 長則都有10年既
但美國咁樣叫晒全世界圍佢法
我諗trump 連任成功後既第4年. 中共會玩完

班友試撚左先講野啦

淨係得把死人口話得得得

我7月2日已經宣誓即日入紙啦

總之就唔撚批啦

講起都慶

問題係毁約賠嗰筆錢無得走數
咁埋單個成本可以double......

你黎到就唔洗食飯啦

食肉都食飽你呀

我鍾意食fish & chips 不過好撚貴

其實走佬前真係要忍痛知道拎唔走MPF
呢part 我知道睇落好似好傻咁
但個筆錢真係比人打劫咁.
你無佢符
呢個政府就係咁獨裁唔講理

我黎到一餐都無買過黎食

唔平架葉師父。慳得一蚊得一蚊

而家走難呀，總之，邊到最平就去邊度買，格下價

其實個個都係驚找工
找到工就一定生存到
而且真係定居入藉既
難聽啲講根本唔洗儲錢
退休福利都夠你租樓基本生活

等1月申請左先過去

會屌你個D 可能都未醒
仲當個政府係正常咁睇
係軍政府黎架
姦淫擄掠都做齊

出左bno visa之後你可以試多次

響英國搵公證人搞，再寄form返閪港

置頂

佢地唔係唔信

係不願相信，不想面對咁撚殘酷既現實

ATM拿錢有無分銀行?

唯有係咁, 不過唔期望會批錢
除非國際施壓
其實而家係國際施壓都係理9你既態度
好Q串

我未試過響到禁機喎

因為好少機會用現金

九成地方contactless用debit card

係. 明白, 聽日我會擺條片係關於我地最近搵工既情況上去
係實例. 想比D 鼓勵大家

佢地要玩你
要求你親身返香港搞
都已經夠做

茄汁焗豆?
利申: 笑咗 sor 呀

下 咁仆街

係
唔知點解焗頭

咁開頭未有銀行點租屋

如果中共係理國際施壓, 就唔會搞到依家國際被圍堵咁.

中共, 習帝依家係與天鬥, 與地鬥, 與人鬥, 同全世界為敵都要維持自己威權統治. 而支持佢的中國人冇一個係無辜的. 你當依家習係毛魔+希特拉的混合體就係. 習依家的心態, 好可能仲自以為自己鎮壓香港好撚成功, 4面受敵8面威風覺得自己好勁好型.

剛剛仲要喺911呢個美國國殤日, 限制中國同香港領事館人事行動同美國贈與. 就知道中共呢群人係與全球為敵為樂, 不惜將中國同香港推向地獄.

BTW呢D全部題外話啦, 我哋D MPF, 等香港重光後再追討啦.

正確心態
到時民選政府追討番軍政府時代既損失
一切慢慢再傾
走左離再算啦.
習總係小學雞治國, 佢當玩具咁玩. 實有玩爛個日
手足們真係要走
攬炒局面已成. 要去到外國重組勢力,(參加英軍) 先有得救被困既人

一炮過比半年租

高風險既人的確係愈早走愈好
做文宣同去遊行示威都要走?

比cash? 定係用monzo個D? 租屋係咪過數好D?

當前排既人拉晒,後排既人就會變左前排

搞手一定要走左先
你參考番大陸就明
所有搞手係最危險
然後係律師, 維權個隻
議員, 傳媒, 宗教人士. 有影響力又有良心既人, 呢D會逐一去迫害
然後參與過既人最多都係搵D 人祭旗去嚇人
中共都唔想太多人反佢地
直到全部變成藍絲同港豬為大部份比例為止
情況係唔同左
當佢地用晒國安法/國安, 自毀ATM都要拉我地既時候, 其實佢已經輸左
我地負責走就得
要鬥既留班藍絲同佢地鬥, 佢地只要利益上有衝突就會唔妥對方. 到時D 藍絲會變得仲激.

Be Water 真意唔係以柔制剛咩.
唔想再用手足既血肉去抵擋
就算係, 都係黎英國呢邊參軍, 真係有作戰能力咁樣返去決戰.
而唔係而家咁

但係金融中心未動搖我認為走左去唔係好事

trump 係出左名講得出做得到
佢係100%會制裁中共. 亦都講到明唔會對香港留手
我對佢係絕對信任
因為生意人係講個信字
佢講得出. 一定做得到.

我屌哂你地老母啦

有邊個唔想走 冇BNO呀屌你老母臭閪

叫人去WH 唔撚洗錢呀
叫人勸老豆老母呢個仲戇鳩

大把手足做左勁撚多野但就係冇錢冇人脈冇bno留撚左係香港 你班仆街有得走/走撚左仲係到講風涼說話

唔好咁嬲住. 我諗位巴打係笑緊D 港豬/藍絲姐
正常人係唔會有人想笑手足既....

訓左幾耐呀而家仲有分前中後排嘅咩 你唔見隻指揮狗都話左佢地默認係「暴動」現場係唔會有普通市民呀嘛，莫講話做文宣同發夢友啦

點樣搵房搵roommate先無伏

spareroom有個功能係搵一間屋既潛在flatmate, 然後你可以contact 佢
有樣睇, 會形容自己係咩人咁
可以用呢個function

我由香港ebanking TT黎英國比業主戶口交租

要走今年內就好走

亂走只會更加容易比人分析到
所以要走就係成堆咁走
愈早走係愈易比人知道
同理就係點解人多安全D一樣

基本簽1年
續簽第2年之前要做指定職業(e.g. 農場、礦場、營造)至少3個月
續簽第3年之前要做指定職業至少6個月

上年可能我唔認同 但今年和理非同文宣都可以俾人告暴動 已經冇曬空間 不過自己衡量啦

屌 連登你預左班人會咁講啦 9up冇本

你放心啦 要黎果時
一定係會美國出到聲要開戰叫人走定咁樣
話咩告暴動就驚 台灣年年都比中共話要武統啦
驚條撚毛咩

下年grade

但佢續簽第2年之前要做指定職業(e.g. 農場、礦場、營造)至少3個月
續簽第3年之前要做指定職業至少6個月
變咗好似有D難儲我嗰科足夠嘅工作經驗轉工作visa(仲要揾到)
香港做夠野先又好似未必走得切

走走去

巴打可唔可以講多d租屋
你去之前租定airbnb定係點?

有冇睇條片？
等到美國出聲講走人
冇可能買到機場走
唔好諗到咁樂觀
2020仲咁諗中共
完全錯撚哂

好. 我係度文字版簡略講一講
我會拍條片講
首先到步時我租左15日, 然後係呢段時間就即刻上spareroom 同埋出去睇房.
因為要搬左去share house 先可以收到信, 有住址證明先可以申請bank account.
所以我用左大概10日左右搵到下一個地方住
就係短租2個月
而最近屋企人都過埋黎
我地就趁share house 完約, 搬左去zone 4, 唔再住sharehouse. 住whole property 個種, 所以我諗講租屋我可以cover 晒單人/情侶同家庭各方面要考慮既野

其實疫情下真係難走
之前有單新聞係有對夫婦想過澳洲. 點知上唔到機而家. 卡左係度. D 傢私已經到左步

同埋美國已經蝕到入肉咁賣左美領館, 好多signal 係出現緊

香港就算係變成戰場都唔幾秒就打完
攻防戰都唔會係近岸地區出現

其實未來既事情都係估計:
我根據trump 之前講既言論, 佢有講過係地圖上, 香港係part of china, 好難搞.
佢亦都有講過如果中共出手台灣, 美國唔會留情
所以好有可能係如果中共真係唔知死, 真係想出手搞台灣. 比美國極速收左佢皮, 咁香港政府可能真係會直接倒台?
但美軍會唔會登陸香港去管治香港呢?
Trump 暫時既戰略方針都係bring d 士兵番屋企.
所以南海同台海既衝突都會係海空軍, 而唔會係陸軍
所以最怕既係香港人到時都係受到軍政府既威脅而粒粒亂.
所以呢個時候就睇英國政府會唔會想接收番香港呢個地方
因為要直接收軍政府皮係要靠一個合法有權力有軍力既政府
如果歸英成功, 咁留係香港係無問題.
不過推論到呢一步, 都已經係要過左好多個step. 同埋如果結論最後都歸英. 咁而家早D 黎英國係無衝突.

Thanks!
最麻煩其實係租屋
冇地址咩都做唔到

想問下巴打，英國最近係咪解除左lockdown? 市面氣氛如何? 你用左幾多時間搵野做?

Lockdown 係逐步解放左. 市面氣氛環境好過香港太多. 我個陣係香港, 我住油尖旺. 到處都係結業, 有時都好冷清下, 消費意慾真係無以前咁高. 但倫敦呢邊市中心, 好多鋪面照常營業. 係zone2-4 呢D 地方D 小店基本全部保左落黎, 因為租金唔算貴同政府有資助. 所以我對英國呢邊既經濟係有信心過香港. 唯一要擔心係未來脫歐既事, 但今日英國同日本居然傾到 CPTPP, 新既trade deal . 我信美國作為大佬既一定會比住D trade deal 比佢D 同盟國, 所以英國一定唔會比佢死. 容乜易經濟一差又走左去奶共

明白各人有唔同既擔憂
只係如果話文宣同遊行示威都要急急腳走
咁做電台網台既評論人員要唔要走?

你就想啦
香港個地理位置太壞
基本上南海開拖
一定死撚緊

真係各人擔憂, 有時名人出名, 中共郁得都有避忌
反而無人識既, 死左都唔知咩事.

不過我見中共都開始無咩再理呢D 野
想郁就郁

同埋我認為參與遊行示威只係中風險. 未去到要急住走, 如果你想走先當然係最好.
中共最針對既係唔出名, 無名氏既搞手. 呢D 係一定會拉.
風險係自行評估
同埋有風險都唔代表一定要走
有好多有覺悟既手足係有好大覺悟留低
我只係想幫D 想走既手足. 比多D 資訊佢地
人各有志, 最緊要係盡快行動

多謝巴打咁詳細ge解答

唔洗客氣, 有咩唔明可以再問.
有咩想知多D , 我再拍條片講. 因為係度講都未必比到咁多人睇到.

要走 推

可唔可以係youtube 詳細少少分享下你係英國ge生活 (e.g. 每日生活細節例如衣食行，水電費上網電話號碼，洗左幾多錢/month 之類)

同埋巴打一開始有咩考慮因素去選擇第一步落腳點?

好. 呢part要好長, 我錄條片講

點樣有銀行接受既住址證明？

lloyds無問我拎住址證明。當然你要真係有堅地址。

因為佢張atm card 同pin 係會寄去你屋企

Yes just fucking leave now

美領宿舍都賣咗，仲要咩signal?

係, 一定係搵佐固定住址先最緊要.
有佐固定住址先可以開始做其他嘢: Traditional bank account, NI no, 甚至搵長工都會要你個固定住址.

小弟而家都搵緊Manchester一年租. 省錢的話都會租sharehouse.

YES, 固定地址係最重要. 所以第一步係搵屋

因為正常香港人識英文，唔識日文

岩岩up左係我地搵工既資訊.
我想就住搵工呢個資訊再開多個post 比多D人見到

係度繼續傾單人走難budget. or 其他野, 我開多個post 係傾搵工既

BNO: 英國搵工, 無你想像中咁難! 一星期搵工實例

關於搵工既就入呢個post傾下
遲D 會開個係關於住宿既.
我分享既都係個人經歷. 希望幫到各位巴絲.

有2條問題想問
1.好似限左帶幾錢過黎去？無記錯係十萬歐元，咁你係咪要報關？報關煩唔煩？
2. 你本身係hk有無唱左美金現金？如有，你係咪現金帶埋過去？定點處理？

咁睇lotr係幾抵 唔洗錢做visa 用6個月時間搵工

唯一擔心係個僱主以為得六個月居留唔肯請我地

所以LOTR 倨度個筆都可以省好撚多....
諗緊用一個月租旅館
然後再睇樓租，整bank acc 等等
係唔知旅館價幾多錢

我諗你同佢講之後會申請visa 都ok既
同埋係打d短期工架預左

兩個人既話 要預單人*2 * 80% ?

點慳呢, 1月咪又係整BNO VISA
咪又係一炮最少幾萬

啱啱諗到呢樣野專登入番嚟想問
見你已經答哂咁滯

開頭想知share house係咪可以要黎收信
因為我第二條問題就係NI 係咪要有一個可以收信嘅地址先開到
之後第三條問題就到PAYE 搵工嗰陣係咪又要求要住址証明

因為如果AirBnB 應該收唔到信

我諗緊一樣野
係你帶出黎一個好好嘅point
LOTR因為唔駛錢，given自己手上嘅錢係得咁多就咁多
變相入境去英國嗰陣show hand俾佢睇身家，會易信服到有經濟能力

但係等到BNO Visa，申請嗰陣已經扣咗幾格血，然後再要你証明身家
對於無乜錢嘅人去計，係難咗

同埋LOTR用最少錢過左第一關，搵到工之後，喺英國做BNO Visa
到時基本上好彩嘅已經有工作，可以直接用呢個原因証明有經濟能力

諗諗吓用LOTR做跳板，其實都係一個明智做法

先省返個d錢 用黎做後備有咩事都用到
然後安定左~租左屋，有bank acc , 有工做
再申請都未遲
其實計呢樣計個樣都明顯大家都手頭緊
visa 個筆可以遲d用 真係比較鬆動d

因為BNO Visa 批嘅條件係幾屈機
唔經LOTR入嘅，裡面有一個financial support嘅option係可以証明英國已經有工作，基本上一般人都唔會用到呢個原因，變左洗左一筆錢申請BNO Visa，仲要銀行戶口夠錢去做証明

LOTR 先的話，有工作可以直接用工作去証明，戶口少啲錢都OK
然後如果幾個人一齊去，一齊住又未搵到工的話，又有機會可以喺LOTR有效期內，前後腳申請，話英國已經有親友可以提供居住地方

當然呢個只係照佢開嘅條件去盤算
到時係咪咁樣批 我唔知

不過最重點係
有需要嘅就早走好過遲

唔該曬樓主咁有心
subscriber左youtube 慢慢睇

想問下租屋 單人會唔會貴過sharehouse 好多
唔太習慣sharehouse

同埋係咪有咩tv tax個d要一定比,定係如果我部電視只係用尼打ps4睇netflix就唔洗比?

另外有無話咩地方accent比較純正 係咪應該避免北愛爾蘭,蘇格蘭個d地方
平日睇開twitch d用純正英文既host 我完全聽得明,但有時睇d口音大既host講英文就好辛苦

我都諗緊走,目前我計劃係等疫情好少少,去英國旅行幾個月
了解下個文化,物價同工作機會先,同埋睇下屋企長老接唔接受到個環境

你呢啲似上流社會搞移民
去旅行幾個月

係啊! 我本身就係想講用LOTR 做跳板係可以慳好多錢
盡量用0費用既VISA 入黎先係對budget 有限既朋友最好既方法
所以點解要1月前入黎. 因為1月後有BNO VISA
LOTR 就應該會取消/ 無咁易批.
因為可以直接申請BNO 5+1
所以呢個係一個過渡性措施
但其實好幫到唔夠錢既手足過去

我都想做好D. 因為仲有好多好多片要錄同講
人手有限, 唯有盡做
做得唔好既地方多多包涵

我有40萬
諗緊下年去英國讀master再慢慢搵工好D
定係
遲D先讀再搵工好D

我都有諗過讀master 都
不過我諗經濟差, 咩都講唔埋. 要洗錢既野都係等自己有收入先
同埋呢邊有分local 價同 international 價
你等BNO平權後讀可能慳一筆, 係度住2-3年先考慮讀書係比較好
我自己睇法係咁

Uncle Roger: Hi 丫

btw, 樓主d資料好實用
可唔可以拍條片講下租屋，sharehouse個類野？
我下年年中都會過去，一條友呢d野唔知點搞好

1. 我無報關, 同埋我都唔會帶大量現金係身, 始終有風險. 如果你超過呢筆數, 我都建議你要報關
2. 我有兌左好多美金現金, 之前係香港已經兌定左. 我照帶埋過黎英國呢邊. 好多都唱左英鎊已經, 因為我打算係英國定居.

係share house 彈性太多. 同埋包晒水電媒, 煩少好多好多野, 又唔洗交council tax. council tax 一D都唔平. 1個人強烈建議住share house. 當係Working holiday 咁玩就fit.

我以為你30％係過左佢報關個數

你解釋比佢聽駁落去就係BNO 5+1 . 唔洗勞煩佢幫你搞工作VISA
易過要工簽既人太多. 拎住LOTR 同BNO5+1 係比其他國家易.
D僱主覺得唔洗煩到佢就掂. 呢邊D有好多人都係hea 底

roughly 係可以咁計算

Cash flow 流暢好多
唔係咁多人可以一下子嘔筆visa 錢出黎
有好多人想走, 但戶口得3-4萬
咁LOTR 就幫左佢地好多

Uncle Roger 好正
多謝你啊巴打, 有用就分享比多D人, 好多人想黎但又唔敢黎.
我會講下住宿既野
同埋時事性大格局D 既我都會拍. 因為時間真係有限, 希望你地盡早到步.

我係窮L 一名

歧視問題嚴唔嚴重 ???

excel 入面好似冇詳細計法 ???

你指雙人?

已經到左英國既巴打要保重，慢慢就會日短夜長，初初可能會唔習慣，但慢慢就會明白睇住錶其實係冇影響㗎

而家仍然係武肺期間生活會比較困難，不過唔好放棄，點都好過留喺香港呢個地獄，明天一定會更好，有咩要幫手記住返嚟搵各位巴打，祝離開咗嘅香港人生活更加開心，更加自由

倫敦暫時無
但其實香港人都會歧視大陸新移民
不過你係會歧視D 無質素既. 有質素既你都會當佢係手足啦
英國人如是.

其實真係會好唔慣. 所以大家手足互相幫助, 大家香港人互相幫忙. 係好重要
多謝你啊巴打

同埋重點係過資產審查嗰吓
當然有個假設係半年LOTR會搵到工
無的話剩燒錢計法又唔同

當我手上只有8萬港紙

我今日過英國 可以拎住8萬蚊証明 同其他必需文件 即刻批到半年LOTR 我已經可以搵工 亦可以拖到最遲半年先俾錢做BNO Visa, 到時証明已有工作，加上手上嘅錢夠俾bno visa就得

如果我掉轉 等一月 我呢8萬要先用一啲去申請bno visa
然後剩番嘅錢 未必証明到足夠我喺英國半年 同時亦証明唔到我有工作 亦真係未有工作
咁樣批嘅機會明顯低咗 就算批咗，同一筆錢燒住去搵工嘅時間亦短咗

當然如果話LOTR過去份工人工低到入不敷支 最後半年後有工返都唔夠錢俾bno visa最低入場費 係有可能，但呢個自己控制到嘅機會大好多

係~~

好清晰既思路

因為我真係得8萬cash

雙人其實可以share 你當係比單人平就OK
我第1條片有講到2個人一個月既洗費, 你可以參考下

master 2,30萬
BNO平權我相信冇可能,就咁比BC影響太大
local價一定要留英幾年先讀得,剩係有bc冇用

得3-4萬 2.5年VISA+機票都已經差唔多洗晒
住都未必住到

心態決定命運

去到英國搵工變數可能仲大

如果唔係
當有8萬, VISA機票當洗左一半,
應該4萬都夠證明洗到半年 (對比TIER 5 既 £1,890)
仲未計9-12月香港搵錢, 當然前題香港仲有工返啦

唯一好處可能只係快過1月大軍到
1. 多D工請人, 不過又係睇地區
2. 未玩串個場, 比人BACKLIST

去之前真係要諗清楚, PLAN好同睇多D

仲有一點 係我而家驚緊嘅
係天氣！

呢刻過去
去搵屋 去搵工 去周圍行
check吓個氣溫

一月中之後先過去
嗰刻肯定唔會有而家咁暖

我覺得
如果非政治原因
如果有得揀
根本一月唔會係周街搵工搵屋 同埋周圍認識社區嘅好時間

我又覺得唔會有想像中咁凍
咪當冬天去左北海道囉

一定要加油，失落的時候記住香港有好多人撐你地嫁

至於日光問題，你地可以試下飲多d英式茶，會精神d嫁，我而前都係咁過

LOTR 係咩都唔洗比, 就有得搵工6個月
佢有叫你去買醫保, 但無強制性要有先批
基本上我既情況係, 入境時, 講自己係BNO, 想申請LOTR, 就批左
面試都唔洗, 咩文件都唔洗.
我第一條片有講到呢樣野. 詳細D 既可以入去條片到睇

你當你自己係香港唔睇公立醫院, 要睇醫生既時候
就要搵私家. 貴D, 無保險就無得Claim, 都係咁.

LOTR 我唔知保險公司會唔會特別CHECK
否則理論上有機會可以用旅遊保頂到短時間
當然問題係咁樣要有回程機票 同埋要返香港claim

但同時 咁長時間嘅旅遊保，都千幾二千蚊起跳
又可以諗番有幾大機會頭幾個月病到要睇咁多錢醫生
因為小病最後都係買藥食

係, 所以我係得香港份aia, 但唔知佢claim 唔claim到, 最後都可能會cut.
因為都好長時間唔會係香港
小病既都係買藥食, 但大病就要洗錢
所以風險管理呢樣野係每個人要做, 每個人身體狀況都唔同

5+1 visa既費用係一次過比定5年入面分段比?

申請幾耐visa咪申請果陣比幾多

4. Life in UK test: £50
5. 定居費: £2,389
6. 生物辦識費: £19.2
7. 英國公民費: £1,206
呢d都係day 1就要比?

我更改左excel 既cash flow. 你應該會易D 明白.

我想講我7月上機既時候凌晨機都有疑似便衣係度望住D人上機咁.
機場其實不宜逗留太耐
雖然而家聽過黎既手足講好似一切如常

係呀
我唔信平左權可以有local價
自己都唔係細啦 出左黎做野幾年

只係擔心用左筆錢就代表少左走難金
唔知點好

有冇推介 我都會帶 暫時睇完啲推介台灣果隻最好

我帶我屋企用緊果個過去

依家希望平權係因為想比23以下自己起行
邊有咁多人老豆老母肯一齊走

多謝分享最令人擔心真係搵工
雖然你地係咁話自己英文差 可唔可以講下女朋友其實CE/DSE咩lv/ugrad參考下
英文廢既我都表示好擔憂

佢ue F
又出賣佢

多謝希望你都快啲搵到工再分享

難民走法

前線有嘢講

你知唔知張相入面係發生咩事？不如做下資料搜集再講

果邊由零開始做藍領（因為驚文職冇人請）
d公司見你咩都唔識會唔會請？

背景：做緊政府工 冇任何技能 25歲

如果我係你, 我會過去英國搏一搏
至於邊度搵工, 做什麼工, 係要你自己搵, 無人教到你
但係都要有心理準備, 搵唔到你想做既工要買機票返香港

有冇ching可以解答呢個問題？
因為聽過冇回程機票會比人問好多嘢

有冇講邊個部門會問?
旅行社? 航空公司? 香港入境處?

航空公司checkin會問
不過英國係冇規定一定要有return ticket

來回機票嘅價錢唔係單純單程x2

其實我第一次入境英國係單程機票
仲要係用旅遊簽入
係問幾句only
我覺得鎮定D, 解釋到既話其實無咩可能會遣返你
因為香港真係危險. 想過黎避半年唔得咩..

UK入境反而冇問題
係香港 side嘅問題
1. checkin嗰陣扭計唔出bording pass畀你
2. blue objects報串

香港個邊真係買BA 啦. 地勤我個陣都有問我單程做咩
我話因為可能會轉機去其他國家, 就無理我

say cantonese. i know you know cantonese

「因為可能會轉機去其他國家」
在香港機場櫃位小姐可以咁樣同佢講
但係去到英國就唔好咁樣講

因為 LOTR status, 由現在至出年一月申請 5+1, 原則上, 係唔可以離開英國的
直至到 5+1 批准咗, change of status, 由 LOTR 到 IRL, 就一年可以離開英國最多 180 日 (個 Guidance 咁樣寫)

去到英國見到英國人唔好講大話呀, 外國人最憎就係你呃佢架喇

支國既高官外交官可能係唔知道呢樣嘢架囉

有人接貨就係

祝樓主和女友在英國有新生活, 新工作
加油

巴打好有心

想證明例如中東難民咁身無分文都走到去歐洲

manchester 租單人房大概幾錢個月?

唔係應該係lotr 轉 limited remain to leave. 之後5年後先轉IRL? 再一年後先bc咩

有bno可以點幫無bno走？

畀BNO嘅LOTR係專用嚟駁落去BNO VISA

其實BNO visa都係一種limited leave to remain
不過可以做嘅嘢多啲咁解
responsibility就係要學好英文+某一個timing要畀公開試成績（如果你之前嘅study history未到佢嘅要求嘅話）

希望啦 星期一打去比d solicitor confirm下先 我打錯字

你揹住幾條charge就唔好諗走

把聲好好聽

pish

認真,唔係攞老綜同公務員就快啲走,留低交稅害人害己

樓主，啱啱睇到YouTube 有人講話因為拎唔到ni number 所以有工請都無得返，事關申請ni聽電話個職員答佢因為武肺唔知幾時開返所以無得interview，個僱主 / 搵工website 都要有ni 先有下一步

你有無呢方面經驗分享？

手足

西貢？

我女朋友佢而家請佢個份既僱主願意幫佢搞個temp 既. 我諗呢方面有得同僱主傾

我比較想知係咪真係暫時開唔到多啲

只要visa批准工作
無NI係可以喺英國做嘢 唔犯法
政府都話可以邊做邊等

NI呢期真係停咗interview

至於點解僱主會堅持要有NI
係因為無的話，佢要交多啲稅

我今日都做完功課

不過就算NI開番，打電話約完interview,都要4-6星期先出到
政府無提供快期
仲要搞完係郵寄，即係中途唔可以搬屋

僱主呢期如果堅持一開波要NI，基本上係無得傾

等得NI開返都批埋visa畀埋NI畀你

就算開番 香港人咁急走難其實好濕滯
NI越早申請越好，因為要等好耐
但NI要address proof，最好俾到銀行信
但有啲銀行開戶口又要address proof或者用NI封信做証明
所以未去嘅最好諗定
點樣搵邊間銀行最快開到戶口拎到住址証明

以前我見過有網站話有啲visa申請完自動有NI
唔知BNO visa係咪
係就正好多
到時搵到屋 叫HMRC resend NI 封信去新地址
就可以了拎封信去銀行開戶口

想問下過黎做藍領

外賣/ 保安 難唔難揾

想過去練定英文, 過去煮足3餐,
做餐飲, 普通entry clerk 可能都有1300-1500鎊 after tax 月入.
住既可以試下搵幾條友夾份成間flat/ house租黎住.
扣埋車錢 日常生活都儲倒600-800鎊一個月

請問呢個價係邊個市？

ni = National Insurance ?

倫敦Zone 2

小弟 google search: can i open a uk bank account without national insurance number?
Can I open a bank account in UK without living there?
Foreigners can open a traditional bank account in the UK as long as they have proof of the address, which sometimes it's hard to get. Good news is that there are companies like Monzo or Monese which offer UK bank account even without the proof of the address.Apr 16, 2020

租都無左500-600啦
點儲倒600

你有無search埋連登
同埋你有無睇清楚我寫乜

想問下巴打過到去要隔離14日嗎？

之前話解封咗啲，香港去英格蘭範圍唔洗隔離，就算要都好似係自己匿埋

我意思係, 現在已經到步了英國 LOTR 的手足 , 未有 NI, 但係又想開銀行戶口

一般係租約 但係有人問過有銀行話唔得 理由係你簽咗唔一定係嗰度住 （真係咁講)
一係utility bills 但你唔係即刻有

所謂唔check地址嘅 而家都check 番
特別係開嗰吓唔check ，到你真係一入大銀碼入去就有機會問你
到時睇你有無proof
無就大檸樂
LOTR 窮人唔好用monzo 黎搏 玩一玩你，你啲錢俾佢凍結半個月都夠死

樓主有教開戶口
正常係OK..... 不過如果有人係窮到痴人間屋住，無租約無utility bills，咁呢個真係只有借佢宿主個地址收NI信先打救到

咁不如你去完interview 再講

The Telegraph 有講 non-BC 點樣開銀行戶口, 每間銀行既 policy 唔同, 要先打電話去問

Can non-British citizens open a bank account in the UK?
There’s no legal barrier to opening a UK bank account as a foreign national but each bank has its own products which come with different terms and conditions. Usually what is most important is your residence, rather than your citizenship. This means that you can often open an account if you live in the UK, regardless of your nationality.

Documents commonly used for proof of address:
• Recent household utility bill, such as gas, electric, or water – but not a mobile phone bill
• Credit card, bank or building society statement. Usually this must have been sent through the post to your registered address, not taken from online banking
• Valid driving licence – typically acceptable only if you did not use this to prove your ID
• Correspondence showing your National Insurance number, as well as your name and address, such as an HMRC tax bill or notification letter.

我認得你個名吖 整電音嘅專家吖嘛

查實呢度好多po 討論左好耐

你唔駛同我嘈喎
上面我有講左好多野

完全封鎖byebye

我同你情況差唔多 應該今年內會走

以前我來美國就係咁既:
1. 我收到美國移民簽證, 但未有 Social Security Number (SSN)
2. 我去香港滙豐, 用移民簽證, 叫佢代辦開美國滙豐銀行戶口, 報我香港既地址, 佢會俾我美國既 account number
3. 我飛去美國, 租 apartment, 申請 SSN
4. 去美國滙豐 update 美國既地址
5. 幾個禮拜之後, 美國滙豐寄封信嚟, 叫我報 SSN 俾佢, 我填 SSN 寄返封信俾佢就 okay 了

簡單啲講, 打算一月申請 HK BNO Visa 既, 收到 Visa 之後, 去香港滙豐同佢講, 我 HK BNO Visa 批准咗, 你可唔可以幫我開英國既銀行戶口

你搞錯左樣野
唔係講緊NI 係開銀行acc必需
而係申請完NI之後比你封NI letter 係幫到你開acc既其中一個方法
有個別銀行個別分行會接受黎做proof of address 而比你開戶

特別係以前WH甚至將來單人走既未必係自己租house自己比utility bills果班

同業主講囉, 問佢水費或電費其中一張單可唔可以轉手足既名囉
如果美國, 有線電視或寛頻上網嗰張單都係地址證明嚟既, 英國就你要問英國銀行有線電視或寛頻上網張單得唔得囉

開銀行戶口有住址證明就得
我渣特區旅遊簽個陣都開到Barclays
NI Number 唔係要求之一
係搵到工, 僱主都會幫手搞既野, 可以去Job center 搞
有係度讀書做野既香港人, 佢個NI 都係僱主搞. 等Job center 開放番就可以BOOK 時間搞, 唔洗而家去擔心住. Minor 野黎

所以咪話要試咗先，家陣好多人亂咁spin唔想人走

教埋你地最快開銀行戶口方法:
1. 去到搵airbnb, 然後搵sharehouse
2. 搵到sharehouse, 用呢個住址開monzo(虛疑銀行)
3. monzo張卡到左. 過1蚊入去個戶口, 然後print bank statement.
4. 用呢張bank statement 就係住址證明
5. 用呢張住址證明去申請實體銀行(Barclays, etc).
6. 所有香港戶口既錢匯晒入呢個實體銀行(你要用transferwise)
7. 咁樣係最快最有效自制離岸戶口, 左手交右手過晒D數過黎.

如果有親友有英國地址.
可以借地址開Monzo, 直接入晒d 錢用Monzo 個戶口入面
先走資後走人.

今年？ 應該開學啦喎

打算報下年9月master，今年11月/12月左右過去，過去做一陣野先

但樓主話佢果間唔駛比proof

邊個網會有相關local同international價嘅相關資料？大學以下係咪冇分？咁宜家係咪要6年後先有local價？

BNO去
每間大學自己有講幾錢
中小學state school 一律免費
local fee 住滿3年就得

要SHAREHOUSE先可以, 整個房源唔得?

想問下過左去既大家
你地香港既電話，寬頻等既合約未完
係點樣處理？

保留號碼轉儲值咭 去電話公司攪

寬頻/收費電視就Cut左佢啦. 都走. 一了百了.

去到冇錢，唔l 批都似

窮l 去移民，冇咁易

俾錢提早完約囉，好似係

關你撚事咩，五毛，你咁出名以為無人認得你呀

政府同藍絲都話唔鍾意香港就走丫嘛，你仲入嚟維穩托咩，躝返出去其他post搵錢啦

咁仲有家人係香港果啲 間屋企住緊
日撚日收啲追數信都係麻撚煩 攪到就攪啦 好黎好去

大學應該就算住滿3年都唔得
因為佢係要settled嘅status
不過BC先count settled

Bno visa唔得咩？都係settle左可以讀書工作

留

講緊學費

即係點都要比international tuition fee

Lotr 好似要有medical insurance先得？

其實唔會咁痴線呀嘛
離港嗰陣逐個問同逐個捉？

咁會煩到屋企人即係同住啦，佢地仲要用就唔洗cut啦

如果成個機場
有一條隊裡面有齊嫌疑最高嘅人喺裡面
我都會調哂啲人去查嗰條隊
唔駛理其他位啦

等於以前搜巴士未又係咁
邊有人諗過咁嘅野都做得出

Life in UK test 要test 乜?

樓主答過幾次

皇軍玩鳩你又無成本，有咩問題，況且機場而家咁少人，你去機場係自招嫌疑

Tg admin 同 搞手都有危險既時候，下轉就輪到有出過去既都拉

其實約埋一班扮旅行check in 會唔會安全過單拖，不過一班人又太高調咁

呢個係LOTR既條件黎架咩？

最後入藉唔係要考咩?

依加問完, 你6年後仲記唔記得

連登仔真係九唔搭八，自己搵好過。

Prepare for the test
You’ll be tested on information in the official handbook for the Life in the UK Test. You should study it to prepare for the test. The handbook is available as a book, an eBook, an e-Learning subscription or in audio formats.

You’ll have 45 minutes to answer 24 questions about British traditions and customs.

可以去玩下練習題

BNO visa要唔要就未知
但印像中個test無有效期 pass左就pass左

咁fail可唔可以再考

隔個禮拜可以再考 比多次錢姐

呢個post講LOTR入境走難，樓主都係啱啱入境一個月左右，而你講緊入籍要考咩，其實會唔會係你問題

個邊買餸煮飯平到你唔信，食野成本可以好低

咁你人工都好和味下
稅冇1/3
租冇1/3
仲有600 ~好羨慕

係

呢個channel介紹得幾好

想問吓如果已經係英國但study visa 就完
仲可唔可以apply extending stay/LOTR
Extending visa要求有住址
租屋又要有visa
有bno, e+唔知可以點

再平都要150啦
仲有車費

BTW
找2000, 稅後1600
找1400(最低工資), 稅後1400
好似係

係喎
樓主係住全學生所以唔駛俾council tax?

1年內可以離境6個月, 即係每年都可以返香港4,5個月?

首先你要有本事可以有6個月唔返工唔返學走來走去...

你呢啲真係bno順風車 最基本知資都唔知
當然唔係
5年內450

請問呢個有無source可以睇吓？

最新一條係講搵屋
今日去左東區個邊行左3-4個鐘拍下D 景
下條片剪好可以比大家睇下倫敦唔同Zone 有幾唔同, 暫時主要係講東區先

多謝巴打好有心

BNO Visa 的法例仍在草案中, 未 finalize
根據這個網頁, 如果想 5+1 (6 年) 後歸化做英國公民
5 年內不可離開多過 450 日
平衡每年不可多過 90 日
即一年可以返香港最多 3 個月

British Citizenship by Registration or Naturalisation
After being settled for a year, BNOs can apply to register as British under section 4 of the British Nationality Act 1981, and adult dependents can naturalise as British.

It is worth noting that there are stricter residency requirements of no more than 450 days outside the UK during the 5 years prior to the date of application, and no more than 90 days outside the UK in the 12 months prior to the application.

樓主我見你個 Google doc 四人家庭個part，中低收⼊家庭: >73萬 plan B：寫爸爸留係香港搵錢，而媽媽就帶小朋友過英國

英國個邊好似已經講左唔可以做太空人，一家人要集集整整咁黎

巴打 如果3個人去 每人拎住30-40萬係咪應該安全 驚有排都搵唔到工諗住下年4月就去

除非你好似某啲富貴連登仔咁話兩個月洗廿萬，否則如果唔係當自己旅行，慳住洗點都燒到兩年呀（一個人）

兩年都搵唔到份工既話我覺得唯有認命返香港等死

利申，都係得你地咁上下budget

你意思係30-40萬夠一個人兩年？咁我都安心d不過其實點都會走 努力d搵工

2年有D窄
我用 10萬(VISA+事前準備) + 1個月1萬(生活費全包) 計

不過唔會2年都搵唔到野做啦, 慳住洗應該無問題

想請教巴打點樣說服屋企人 你去到英國搵到野做 放心畀你去呀？

其實我就預半年至一年無野做既 不過我諗都未必洗咁耐 只係預鬆少少個人無咁大壓力

直接去 你要去佢都阻你唔到

Plan B 1果點應該用唔到太空人。
Plan B 2果點係要個仔有BNO先得，否則要老豆老母一齊過。

諗咁多, 不過諗下到時煮咩食好

想慳到盡薯仔做主食

屋企人日日都話去到英國搵唔到錢

已經好想走頂唔順宜家呢個香港

留力睇曼市

首先你係香港係咪搵到好多錢先如果係咪儲多少少錢先過去 如果你係香港都搵唔到多錢 咁仲驚咩去到英國搵唔到錢

其實我意思係D食材平咁多
餐餐食平價英國牛扒都仲得

Same

搵得少過連登仔
得個垃圾香港degree 離開香港就冇哂技能

你自己去 如果住shareroom果d其實你求其打份工都夠食夠住啦 好過係香港捱生捱死比人共曬d錢

10萬講緊1個人完全係個邊唔做野計 ???

巴打啲片好有心機
幫我用小好多時間慢慢上網搵
同埋係小有移民/走難既正常post出面8成既post都一定有pr/五毛唱淡連正常溝通都做唔到

一個人計既 整VISA/照TB TEST/機票/買喼錢/SIM卡... 所有出發前需要既雜費
當然依條數係預到好鬆

10萬都係預得鬆?
我仲諗住好撚緊
你預既租既屋 around 筆直係幾多 ?

10萬蚊事前準備都幾多

佢呢度10萬係VISA NHS果堆野加埋半年住宿費
我計果30-40萬已經扣曬VISA, NHS同埋寄身家果堆野 淨係去到開始直到搵到工果舊可以用既資金

原來我眼殘 佢10萬係淨係VISA NHS同埋d雜費 唔包住宿錢
咁應該都幾多 因為其實大數應該得VISA 5年醫療同埋寄身家 其他都係細數 所以10萬佢係預鬆咗

我都睇溜左
以為預左住宿
事前真係好多野準備

又唔可以話真係好多 不過真係要預定舊大錢囉 我諗visa加醫療加運費 大約5萬上下 其他係香港要用到既雜費唔算好多 都係d有限細數 所以你有既budget要扣番呢舊大錢 先係去到果邊可以用既資金

再唔係咪好似樓主咁LOTR入咗去先，除機票食宿以外零成本

我睇完條片其實諗緊早出發都唔係無得諗

我話10萬鬆 因為用VISA/NHS 5年計, 實際上可以減半比30個月

反而生活費係有D窄
搵D ~4/500 PCM + 100 COUNCIL TAX + 200 食, 其他雜費
PS: 非LONDON

唔計住宿費呀

我知 下面補充咗 我眼殘

但佢個visa應該直接拎5年平d 同埋會唔會拎2年半 到時又有其他因素續visa好麻煩

你唔夠CASH/想多D CASH旁身
咪要整30個月, 有彈性

雖然講左等於無講
但係如果無人帶路
自己衝過去
預左有冤枉錢要駛
所以budget 唔好set 到太緊太理想化

衰起上黎慳錢食平野
食到肚屙都要錢買藥啦

呢個post 真係難得地少5毛

我就點都30個月, 彈性最緊要
同埋而家成個世界都走下坡. 現錢好重要

樓主好有心

我成家有BC都無lum住走，成本太高，住香港既風險仲未高到可以承擔咁高成本返英國

但我怕兩年半後再續個bno visa會好麻煩 又唔知到時個policy會唔會改我都想拎30個月

你手持bc想走一定走到, 拖到撤僑你都上到機
但想申請bno visa既唔同, 英國政策變或者港共搞出境限制佢地就走唔到

老實就算揸咩外國護照到支共真係鎖國既話我唔睇好有得走，佢要攬炒梗係攬盡所有人質，況且佢眼中響佢境內既華人都係支那籍是常識吧

成家走真係計唔掂
除非好似之前蘋果個 公司秘書 有幾百萬買樓收租
仲有多過幾百萬用黎做其他投資

呢D咁有米就唔洗報導啦，點走都得，今次有BNO佢介慳好多移民費用。

當比少兩百萬

bno visa可唔可以係香港銀行開離岸?

離岸基本上係睇你有冇球半咋喎

如果移民/讀書好似都開得

今個月19號星期六有個Online Webinar會講BNO VISA&加拿大移民,有興趣可以報名聽下,唔洗錢

報名可以同我講聲幫你留個位:

SPLM

都話武肺俾哂經驗港共
根本幾時封關幾時唔封
講一句就得
專家都要企埋一邊

真係高危嘅都唔會等
等得嘅幾乎只係因為自己無信心....

想問吓LOTR有人話要無犯罪紀錄，即係無犯罪紀錄證明書，但我本人唔喺香港，根本申請唔到請問係咪一定要無犯罪紀錄證明書？

唔好聽人講 自己睇LOTR要乜

有心

佢支那人黎 模係出唔到

樓豬你地住邊個city

想問下有BNO既點様可以幫無BNO既走，急，thanks

其實寫得都幾清楚.....
個人持有
家屬父母持有
伴侶（未婚）但有野証明 都可以申請....link 我唔貼喇 好易搵到

結婚?

出左條家庭既. 大家可以分享比屋企人聽下

留tg

樓主係點滙錢？

用transferwise

佢21號先返, 有阻滯
希望佢返得成

transferwise 有無問過你/抽查過你？
試過兩次各轉港紙10000 過去，兩次都有彈個野出黎問我要個AC黎做乜

而家有啲淆，因為打算轉十萬入去，為BNO Visa存款証明做準備

過左幾十萬都未試過

幾十萬都未試過過問+1

轉去實體銀行？

好多人話英國機場入境既時候係唔睇存款證明既
如果真係要存款證明, 我諗本港既 saving account, current account 既 bank statement 都可以接受既
帶本港有 Cirrus 或 Plus 既 ATM 咭, 去到英國應該都可以㩒到錢既, 要扣當日匯率囉
有錯請指教

先 connect 在英港人
了解一吓佢住既城市既就業情況, 有乜嘢公司, 乜嘢行業請人
如果可以既, 代辦 connect 英國既僱主
發現啱既工, 僱主又肯見, 請既機會又高既
就帶埋護照飛去英國囉

好post幫你推下
利申已移

有冇人研究啲三四線城市？
鴨巴甸或者蘇格蘭果邊
或者直頭去啲鄉下地方
最壞情況去農莊摘士多啤梨

去英國讀埋個IT master 會唔會易搵工啲？

打算報2021商科/mgt

唔知香港degree同英國degree搵工方面有無分別

英國係咪又開始爆武肺

係
新聞好嚇人
啲專家話再唔做啲嘢控制
感染人數就會不斷double 上

其實香港人真係要睇路
道門真係唔會長開
一陣又玩lock down
剩係難搵屋 難搵工
政府啲嘢又拖慢
過到去燒銀紙條數都已經唔同哂

要強制終止
詳情唔方便透露
各位巴絲自己睇路

邊會係因為呢d 無聊野....

樓主

頂，重諗住慢慢睇

咁突然

情緒勒索

Yes

我都係

如果你唔係有必要即走
老母有絕症就等佢去埋先啦
你要知道你走左都唔會返嚟見到佢最後一面同搞後事

btw
依家自己有條女
對方表明走唔倒同唔會走
應該點處理？
未同佢講決定出年去英國

口講異地戀
實際...自己決定啦

冇人會陪到你成世

由本身生活所有野都有人一齊分享同面對
到突然得返自己一個去適應全新嘅環境
個心理關口點樣衝破？

習慣

YouTube channel所有片無哂

香港人大把部有拖延症
有錢無錢都希望拖到最後一刻先走
睇得遠果啲先想早走
早走搵工都易啲
到時多成萬人同你一齊搵工都死

樓主係咪唔會再解答任何問題 ???

其實而個病我覺得最緊要係聚會
外國人happy hours點會理你咁多
成間pub除罩飲就死得
返到學校，實有學生哥偷偷地除口罩
有啲人返工都即刻拋底個口罩

過去最危險就係飛機果程
我有朋友由始至終係加拿大無返過黎
佢自己防疫做好
做毒撚自閉生活
開頭我仲話個個留學生都好驚衝曬返黎
佢仲淡淡定唔返黎

英國呢一波death rate低左好多

係香港借左500個 走老去英國

用咩抵押

你找邦民洗撚咩 不過你借唔到500咁多

一般唔係人工既10-20倍咩

預咗唔返黎 找多幾間借 找d中資

睇唔到

睇唔到條片

佢地而家再爆
一嚟我地走難多個變數
二嚟佢地經濟應該一路冧

講真你話叫啲生意佬捱幾個月仲得
捱半年講彩數
但玩足一年的話
再係咁落去全球都⻣牌咁冧

有咩事我地又只係一個有工作權嘅非永久居民
有啲難搞

睇唔到d片

#735

橫掂都係死，留係香港同屋企人朋友一齊死算

樓主好似消失咗

樓主會唔會有事？

未睇過段片
佢講左d唔應該講嘅嘢？

其實樓主一路無開樣，對家咁都可以咁快搵到佢哋出黎？

至於YouTube 搞樓主既話最多咪黃標，都唔會令樓主唔講野架喎

有無第二度可以講到俾我地聽發生咗咩事

我諗樓主怕自爆先hide曬d片姐

怕什麼呢？流氓人士？

好得人驚，推先

去左英國都比人逼害

咁佢唔怕自爆就出埋樣啦
我估係講搵工搵屋租嗰part有d野爆左出黎
索性hide片算

應該係最後一次留言
會還番個ac 比朋友
多謝連登巴絲既關心
呢個channel 已經結束
因為有針對屋企人既攻擊
仲未查明原因
但好可能關channel 事
由於唔係針對我自己，而係我身邊最愛既人
所以我唔可以再繼續
向大家講聲對唔住
我係打算幫大家到最後一秒
而我認為各位可以留係香港既日子都唔會係好多
希望大家能夠加速準備
我地英國見
祝你地一帆風順

一切小心

好人一生平安

巴打萬事小心

咁犀利，唔出樣都搵到你地

樓主萬事小心，等你地平安再講

所以話之前你行過街既無論咩位置都有可能被留左底

教下人點走都比人搞？

但佢唔係香港喎, 咁都以搵到佢地

巴打 最緊要顧自己同屋企人安全
祝你健康順利拎到BC
好人一生平安

拍片幾時都係咁危險
永遠唔知道有無影多左野/收多左聲

其實佢有條片有人入鏡攞嘢

痴線 資訊post都會岀事

共匪定藍屍搞事？
真係cls，已經開始新疆化

所以我哋呢班BNO更應該要積極剷起喺英國果班幫中共做嘢的共諜。呢個亦係我地投靠聯合王國者應做的義務，維護我哋國家（英國）的國家安全。

樓主如果夠料，就向MI5舉報班仆街。佢哋的幫中共做嘢，只會威脅英國🇬🇧國家安全。

英國唔係香港，唔係呢班流氓撒野的地方。

要禁狗隊成員及其家屬，一個都唔可以批

經過同朋友討論決定解封番部分影片
同埋黎緊會有新既方向
而原因希望各位自己心領神會
我地呢邊都真係發生左好多事
大家真係要保重

掉轉問
咁樣過左英國
喺英國係咪都仲要留意有危險？

英國安全

全部片都睇完一次

有幾樣野：
全家走真係唔係人人得＋唔容易， 有無心都應該計吓條數先，真係行動係上嚟應該好多支節野要煩

單人走難 講到尾 一係香港有屋企人/朋友肯幫手keep家當再寄過去
否則我估好多人都要掉好多野 放棄好多野
同埋當計緊最低成本的話，寄野過去真係唔平

樓主本身因為有專門技能 所以應該未反映到啲再差嘅情況 搵工會係點
同埋起碼個mon都幾靚，應該唔係香港帶過去

而家我日日喺屋企掉野
掉到好心痛

我都係狂掉以前讀書啲書、工作紙同埋漫畫

萬事小心
巴打保重

最緊要全部人都無事

Sorry, 追咗陣Po
想問求職嗰方面，有無巴絲喺香港應徵？成唔成功？感激！